# Mkdocs

MkDocs permet de générer de la documentation autour de l'écosystème Markdown et Python.

???note "ADN tutoriel de Eric Madec"
    [site](https://ericecmorlaix.github.io/adn-Tutoriel_site_web/)

???note "Tutoriel de Franck Chambon"
    [site](https://ens-fr.gitlab.io/mkdocs/)

???note "Expérience 1 de Franck Chambon"
    [site test](https://ens-fr.gitlab.io/experience/)


???note "Tutoriel vidéo de Fred Leleu"
    [Vidéo](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Q7fIakgvUAcUluPeUMIP1128wWxboJY)


???note "Terminal et IDE Python dans mkdocs : Pyodine, de Vincent Bouillot"
    [Site](https://bouillotvincent.gitlab.io/pyodide-mkdocs/)

???note "Expérience 2 (pyodine) de Franck Chambon"
    [site test](https://ens-fr.gitlab.io/exp2/3-pyodide/)

- [Site mkdocs](https://www.mkdocs.org/)

- [Documentation Material for mkdocs](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)

- [Jupyter notebooks avec mkdocs](https://pypi.org/project/mkdocs-jupyter/)

- [Graphvitz avec mkdocs de Rodrigo Schwencke](https://pypi.org/project/mkdocs-graphviz/)


- [Diagrammes Kroki avec mkdocs](https://kroki.io/examples.html)


- [PyMdwon Extentions](https://facelessuser.github.io/pymdown-extensions/)

- [trinket](https://trinket.io/python) incorporer une fenêtre Python dans une page web